\section{Famille  \index[noms]{, Henry\_I Beauclerc} /  \index[noms]{, Matilda (Edith) of\_Scotland}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1391_I1392}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Henry\_I Beauclerc  \index[noms]{, Henry\_I Beauclerc}} naquit le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de William\_I the\_Conqueror  \index[noms]{, William\_I the\_Conqueror} \textit{[07/1113 - 07 sept. 1087]} et de Matilda of\_Flanders  \index[noms]{, Matilda of\_Flanders} \textit{[ - 02 nov. 1083]}.
Il a 3 fr\`{e}res et 6 soeurs : Robert Curthose  \index[noms]{, Robert Curthose} \textit{[1054 \footnote{.} - 10 f\'{e}vr. 1134 \footnote{.}]}, Adeliza a\_nun  \index[noms]{, Adeliza a\_nun} \textit{[...]}, Cecilia of\_Holy\_Trinity  \index[noms]{, Cecilia of\_Holy\_Trinity} \textit{[... - 30 juil. 1126 \footnote{.}]}, Adela  \index[noms]{, Adela} \textit{[ \footnote{.} - 08 mars 1137 \footnote{.}]}, Matilda  \index[noms]{, Matilda} \textit{[...]}, William\_II Rufus  \index[noms]{, William\_II Rufus} \textit{[12/1147 \footnote{.} - 02 ao\^{u}t 1100 \footnote{.}]}, Agatha  \index[noms]{, Agatha} \textit{[...]}, Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]} et Constance  \index[noms]{, Constance} \textit{[ \footnote{.} - 13 ao\^{u}t 1090 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Matilda of\_Flanders  \index[noms]{, Matilda of\_Flanders} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 02 novembre 1083}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 0 ans.
Son p\`{e}re, William\_I the\_Conqueror  \index[noms]{, William\_I the\_Conqueror} \textit{[07/1113]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 07 septembre 1087}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 0 ans.
Son \'{e}pouse, Matilda (Edith) of\_Scotland  \index[noms]{, Matilda (Edith) of\_Scotland} \textit{[11/1169]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 01 mai 1118}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 0 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{dimanche 01 d\'{e}cembre 1135}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Matilda (Edith) of\_Scotland  \index[noms]{, Matilda (Edith) of\_Scotland}} naquit le mois de \textit{novembre 1169}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 3$^{\`{e}me}$ enfant de Malcolm\_III Canmore  \index[noms]{, Malcolm\_III Canmore} \textit{[... - 1093]} et de St\_Margaret  \index[noms]{, St\_Margaret} \textit{[... - 1093]}.
Elle a 3 fr\`{e}res et 1 soeur : Edgar  \index[noms]{, Edgar} \textit{[ \footnote{.} - 1107 \footnote{.}]}, Alexander\_I the\_Fierce  \index[noms]{, Alexander\_I the\_Fierce} \textit{[1078 \footnote{.} - 1124 \footnote{.}]}, David\_I the\_Saint  \index[noms]{, David\_I the\_Saint} \textit{[ \footnote{.} - 1153 \footnote{.}]} et Mary of\_Scotland  \index[noms]{, Mary of\_Scotland} \textit{[...]}.
Son p\`{e}re, Malcolm\_III Canmore  \index[noms]{, Malcolm\_III Canmore} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1093}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Sa m\`{e}re, St\_Margaret  \index[noms]{, St\_Margaret} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1093}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mercredi 01 mai 1118}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1391_I1392.tex}{}{}
\par
Le \textbf{lundi 06 ao\^{u}t 1100}, Henry\_I Beauclerc  \index[noms]{, Henry\_I Beauclerc}\textit{[]}, \^{a}g\'{e} de 0 ans, \'{e}pousa Matilda (Edith) of\_Scotland  \index[noms]{, Matilda (Edith) of\_Scotland}\textit{[11/1169]}, \^{a}g\'{e}e de 0 ans, \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
Ils eurent 5 enfants : Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[... - 1120 \footnote{.}]}, Robert of\_Gloucester  \index[noms]{, Robert of\_Gloucester} \textit{[... - 1147 \footnote{.}]}, Matilda  \index[noms]{, Matilda} \textit{[ \footnote{.} - 10 sept. 1167 \footnote{.}]}, William  \index[noms]{, William} \textit{[ \footnote{.} - 25 nov. 1120 \footnote{.}]} et Sybil  \index[noms]{, Sybil} \textit{[...]}.
\clearpage
